---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
  - technologie
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# CodePM

Application pour les élèves, les enseignants et toute personne souhaitant apprendre la programmation.

Version locale de Scratch destinée à l'apprentissage en classe ou en dehors particulièrement adaptée pour les cours de mathématiques ou de technologie.


## Liens

[Le site](https://codepm.forge.apps.education.fr/app/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/codepm/app) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/codepm/app/-/issues)

## Présentation générale

Une application (web ou Apple store) se basant sur Scratch pour iPad a été développée avec les avantages suivants :

- temps de chargement réduit et aucune consommation de bande passante (l'application tourne totalement hors ligne)

- les blocs du groupe "Stylo" sont affichés par défaut (au lieu d'ajouter l'extension)

- une extension "Planète Maths" pour les cours de mathématiques étend les blocs du groupe "Opérateurs" en ajoutant l'exposant, le PGCD, le PPCM, les restes et quotients, les positions de chiffres dans l'écriture décimale, etc ...

- une extension "Texte animé" qui reprend en partie le travail du Mit Lab permettant d'afficher du texte, de modifier son format et de l'animer

- des extensions utilisant les modèles d'IA de la librairie ML5 comme "Reconnaissance corporelle" qui permet de détecter les coordonnées de différentes parties du corps de personnes, "Position des doigts" qui permet de détecter les coordonnées des différentes parties des doigts d'une main et "Maillage du visage" qui permet d'avoir les coordonnées de 468 points du visage d'une personne

- une extension "Apprentissage automatique" permettant d'entraîner la machine à reconnaître des objets directement dans Scratch et sans besoin de connexion internet

- une extension "Teachable Machine" qui utilise le service https://teachablemachine.withgoogle.com pour entraîner la machine à reconnaître des objets mais aussi des sons

- une extension "Microbit more" qui permet de gérer les cartes Micro:bit v1 et v2 avec toutes leurs fonctionnalités respectives

- un ajout de deux nouveaux blocs dans le groupe "Apparence" : "ajouter à dire" et "ajouter à penser" qui permettent d'ajouter du texte dans une bulle facilement sans avoir à imbriquer des blocs "regrouper"

- la possibilité de gérer les deux caméras de l'iPad dans toutes les extensions utilisant la vidéo 

- la gestion de Split View et Slide Over pour gérer plusieurs fenêtres de l'application 

- l'association des fichiers .sb2 et .sb3 avec l'application pour une ouverture directe à partir d'un fichier reçu par airdrop, récupéré sur le web ou présent dans l'application Fichiers

### Documentation


## En images

<iframe title="Nouveautés codePM" width="560" height="315" src="https://tube-sciences-technologies.apps.education.fr/videos/embed/ebafbae2-2e9d-4dfa-b3d4-0c1585867453" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups allow-forms"></iframe>